
\opt{opt_color_end}{
  \begin{plate}[h]
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.42\textwidth}
      \centering
      \includegraphics[width=\textwidth]{Pl_5a}
      \caption{Extrait du journal de 1955 (Bittel)}
      \end{subfigure}
        ~
      \begin{subfigure}[b]{0.46\textwidth} \centering
      \fbox{
         \includegraphics[width=0.90\textwidth]{Pl_5b}
            }
      \caption{Extrait du journal de 1975 (Neve)}
    \end{subfigure}
    \caption{Journaux de fouilles}
    \label{Journeaux2fouilles}
  \end{plate}
 }


	\opt{opt_color_end}{
    \begin{plate}[ht!]
      \centering
      \begin{subfigure}[b]{0.44\textwidth}
        \centering
         \includegraphics[width=\textwidth]{Pl_6a}
         \caption{Relevé pierre à pierre, \boar{}}
         \label{Geb7Mono}
      \end{subfigure}
      ~
      \begin{subfigure}[b]{0.44\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{Pl_6b}
        \caption{Constructions 1--3}
        \label{Geb7Poly}
      \end{subfigure}

      \begin{subfigure}[b]{0.43\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{Pl_6c}
        \caption{Division proposée par \Neve}
        \label{Geb7Neve}
      \end{subfigure}
         ~
      \begin{subfigure}[b]{0.54\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Pl_6d}
        \caption{Dégagement de 1956 (\cite[24 fig. 20]{Naumann1957})}
        \label{Geb7Photo}
      \end{subfigure}
      \caption{\gebU}
      \label{MethGeb7}
   \end{plate}
  }



\opt{opt_color_end}{
    \begin{plate}[t!]
      \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.44\textwidth}
           \centering
           \includegraphics[width=\textwidth]{Pl_7a}
           \caption{Relevé pierre à pierre (Naumann)}
           \label{Geb58a}
        \end{subfigure}
        ~
        \begin{subfigure}[b]{0.44\textwidth}
           \centering
           \includegraphics[width=\textwidth]{Pl_7b}
           \caption{Constructions du \gebTI}
           \label{Geb58b}
        \end{subfigure}

        \begin{subfigure}[b]{0.44\textwidth}
           \centering
           \includegraphics[width=\textwidth]{Pl_7c}
           \caption{Constructions \gebTI{}--61}
           \label{Geb58c}
        \end{subfigure}
         ~
        \begin{subfigure}[b]{0.44\textwidth}
           \centering
%           \fbox{
             \includegraphics[width=0.98\textwidth]{Pl_7d}
%                 }
           \caption{Plan synthétique proposé par \Neve}
           \label{Geb58d}
        \end{subfigure}
%        \begin{subfigure}[t]{0.44\textwidth}
%           \centering
%           \fbox{
%           \includegraphics[width=0.92\textwidth]{Geb-58-Protocolb}
%                }
%           \caption{Plan synthétique du \gebTI{}}
%           \label{Geb58-12}
%        \end{subfigure}
%        \begin{subfigure}[t]{0.44\textwidth}
%           \centering
%           \fbox{
%             \includegraphics[width=0.92\textwidth]{Geb-58--Geb-62b}
%               }
%           \caption{Plan synthétique des \gebTI{}--\gebZW}
%           \label{Geb58-23}
%        \end{subfigure}
     \caption{\gebTI{} à 61. Fig. {\ref{Geb58a}--\ref{Geb58c} d'après
         \cite[\Beilage{} 12]{Bittel1939a}; fig. \ref{Geb58d} d'après
         \cite[8 fig. 3]{Neve1958}. Les plans sont orientés par rapport au
         relevé topographique de Birk (1994--1997) provoquant un désaxement
         %ortho ok%
       du carroyage de 1938. }
         }
      \label{MethodoGeb58}
    \end{plate}
 }


